﻿СОГЛАШЕНИЕ		
о неразглашении информации, составляющей коммерческую тайну		
		
		
г. Хабаровск		«[ДДЧисло]» [ДДМесяцГод]
		
           [ОрганизацияНаименованиеПолное], именуемое в дальнейшем  [НазваниеОрганизацииСокращенное], в лице [РуководительФИОПолныеВРодительномПадеже], действующего на основании Устава, с одной стороны, и гражданин РФ [ФИОРаботника], проживающий по адресу: [АдресПоПрописке], паспорт [Паспорт] выдан [ПаспортВыдан], именуемый в дальнейшем «Исполнитель», с другой стороны, совместно именуемые «Стороны», заключили настоящее Соглашение о нижеследующем.		
		
          1.	Настоящее Соглашение регулирует отношения Сторон по поводу использования, хранения и совершения иных действий в отношении информации, составляющей коммерческую тайну.		
          2.	Под информацией, составляющей коммерческую тайну, в настоящем Соглашении понимаются сведения любого характера (производственные, технические, экономические, организационные и другие), в том числе о результатах интеллектуальной деятельности в научно-технической сфере, а также сведения о способах осуществления профессиональной деятельности, которые имеют действительную или потенциальную коммерческую ценность в силу неизвестности их третьим лицам, к которым у третьих лиц нет свободного доступа на законном основании и в отношении которых обладателем таких сведений введен режим коммерческой тайны.		
          3.	Основанием доступа Исполнителя к информации, составляющей коммерческую тайну, является выполнение работ в соответствии с договором подряда (иным гражданско-правовым договором) от [ДДЧМГ] № [НомерДокумента].		
          4.	В соответствии с настоящим Соглашением Исполнитель обязуется соблюдать установленный  [НазваниеОрганизацииСокращенное] режим коммерческой тайны и сохранять конфиденциальность информации, составляющей коммерческую тайну, в том числе:		
          4.1.	не распространять информацию, составляющую коммерческую тайну, путем ее обнародования, размещения в сети Интернет, включения в публикации;		
          4.2.	не передавать информацию, составляющую коммерческую тайну, и материальные носители указанной информации, третьим лицам, не имеющим допуск к указанной информации;		
          4.3.	не совершать иных действий, при которых информация, составляющая коммерческую тайну, становится доступной для лиц, не допущенных к указанной информации в установленном порядке;		
          4.4.	использовать конфиденциальную информацию только для выполнения своих обязательств по договору подряда (иного гражданско-правового договора) от [ДДЧМГ] № [НомерДокумента];		
          4.5.	не использовать знание информации, составляющей коммерческую тайну, для занятия любой деятельностью, которая может причинить вред  [НазваниеОрганизацииСокращенное];		
          4.6.	при прекращении договора подряда (иного гражданско-правового договора) от [ДДЧМГ] № [НомерДокумента] передать  [НазваниеОрганизацииСокращенное] имеющиеся в пользовании Исполнителя материальные носители информации, составляющей коммерческую тайну, либо уничтожить такую информацию или удалить ее с этих материальных носителей под контролем  [НазваниеОрганизацииСокращенное];		
          4.7.	принимать иные разумные меры для обеспечения конфиденциальности информации, составляющей коммерческую тайну, в соответствии с законодательством о коммерческой тайне.		
          5.	Исполнитель подтверждает, что до заключения настоящего Соглашения не допустил разглашения информации, составляющей коммерческую тайну, вследствие которого указанная информация в любой возможной форме (устной, письменной, иной форме, в том числе с использованием технических средств) стала известной третьим лицам.		
          6.	Исполнитель подтверждает, что до подписания настоящего соглашения ознакомлен с Перечнем информации, составляющей коммерческую тайну  [НазваниеОрганизацииСокращенное] (Приложение № 1).		
"          7.	Настоящее Соглашение действует 10 (десять) лет с даты заключения. 
Прекращение договора подряда (иного гражданско-правового договора) от [ДДЧМГ] № [НомерДокумента] не является основанием для прекращения обязательств Сторон по настоящему Соглашению."		
          8.	В случае разглашения Исполнителем информации, составляющей коммерческую тайну, Исполнитель может быть привлечен к ответственности в соответствии с законодательством Российской Федерации.		
          9.	Любые споры, возникающие в связи с настоящим Соглашением, будут разрешаться Сторонами путем переговоров. При не достижении согласия путем переговоров споры подлежат рассмотрению в судебном порядке в соответствии с действующим законодательством.		
          10.	Настоящее Соглашение составлено в двух экземплярах, каждый из которых имеет одинаковую юридическую силу, по одному для каждой Стороны.		
		
11.	Подписи и реквизиты Сторон		
		
Заказчик:		Исполнитель:
		
НазваниеОрганизацииСокращенное		ФИОРаботника
ОрганизацияАдресЮридический		"[ДокументСерия] [ДокументНомер], выдан [ДокументКемВыдан], дата выдачи [ДокументДатаВыдачи], 
[АдресРегистрации]"
ИНН [ИНН] КПП [КПП]		
ОГРН [ОГРН]		
БИК [БИК]		
		
[РуководительДолжность]:		
		
_____________________/	[ФРуководителя]_/	____________________/_____________/
М.П.		
	Приложение № 1	
к Соглашению о неразглашении информации,		
 составляющей коммерческую тайну от		
«04» октября 2017 г.		
		
П Е Р Е Ч Е Н Ь		
информации, составляющей коммерческую тайну		
НазваниеОрганизацииСокращенное		
		
№	Наименование сведений	Срок действия, условия прекращения ограничений на доступ
1	2	3
1. Планы		
		
		
1.1.	          Сведения о применяемых оригинальных методах управления предприятием	10 лет
1.2.	          Сведения о подготовке, принятии и исполнении отдельных решений руководства предприятия по производственным, научно-техническим, коммерческим, организационным и иным вопросам	10 лет
2. Совещания		
		
		
2.1.	          Сведения о целях, рассматриваемых вопросах, результатах, фактах проведения совещаний и заседаний органов управления предприятия	10 лет
3. Рынок		
		
		
3.1.	          Сведения о рыночной стратегии предприятия	10 лет
3.2.	          Сведения о направлениях маркетинговых исследований, результатах изучения рынка, содержащие оценки состояния и перспективы развития рыночной конъюнктуры	3 года
3.3.	          Сведения о применяемых оригинальных методах осуществления продаж	5 лет
3.4.	          Сведения об эффективности коммерческой деятельности предприятия	10 лет
3.5.	          Сведения о регионах сбыта закупаемой продукции	10 лет
3.6.	          Сведения о заинтересованности в приобретении товара	10 лет
4. Партнеры		
		
		
4.1.	          Систематизированные сведения о внутренних покупателях, поставщиках, клиентах, потребителях компаньонах, кредиторах, посредниках и других партнерах деловых отношений предприятий, а также о его конкурентах, которые не содержатся в открытых источниках (справочниках, каталогах и т.п.)	10 лет
5. Переговоры		
		
		
5.1.	          Сведения о целях, задачах и тактике переговоров с деловыми партнерами	5 лет
5.2.	          Сведения о подготовке и результатах проведения переговоров	10 лет
6. Контракты		
		
		
6.1.	          Условия коммерческих контрактов, платежей и услуг	10 лет
6.2.	          Совершаемые и совершенные  [НазваниеОрганизацииСокращенное] сделки, в том числе договоры, их предмет, содержание, цена и другие существенные условия, информация о поставщиках сырья, покупателях готовой продукции, количестве поставляемого сырья, сумме реализованной продукции.	10 лет
7. Цены		
		
		
7.1.	          Сведения о методах расчета, структуре, уровне цен на продукцию и размерах скидок	10 лет
8. Техника и технология		
		
		
8.1.	          Сведения о состоянии программного и компьютерного обеспечения	10 лет
8.2.	          Сведения об особенностях используемых и разрабатываемых технологий, специфике их применения	10 лет
8.3.	          Сведения о порядке и состоянии организации охраны, пропускном режиме, системе сигнализации	10 лет
8.4	          Сведения об организации защиты коммерческой тайны, о коммерческой тайне, переданной партнерам (полученной от партнеров) на доверительной основе или по договорам	10 лет
8.5	          Схемы бизнес процессов	10 лет
8.6	          Секреты производства (ноу-хау) и иная информация, составляющая производственную тайну	10 лет
9. Финансовое состояние		
		
		
9.1.	          Размеры использования единого фонда оплаты труда	10 лет
9.2.	          Сведения об открытых в кредитных учреждениях расчетных и иных счетах, в том числе в иностранной валюте, о движении средств по этим счетам и об остатке средств на этих счетах, сведения о имеющихся вкладах в банках, в том числе в иностранной валюте	10 лет
9.3.	          Финансовое состояние компании за любой период времени (прибыль, убыток, себестоимость, затраты, фонды стимулирования)	10 лет
9.4.	          Величина заработной платы любого сотрудника	10 лет
9.5.	          Перспективы развития компании и вложения финансовых средств в конкретные мероприятия	10 лет
10. Документация		
		
		
10.1	          Содержание всех документов для служебного использования (положения, регламенты, инструкции, стандарты, протоколы собраний и др.)	10 лет
10.2	          Проектная документация по разрабатываемым и внедряемым проектам, в том числе презентационные материалы по проектной деятельности	10 лет
10.3	Данные первичных учетных документов бухгалтерского учета  [НазваниеОрганизацииСокращенное]	10 лет
10.4	          •	Содержание регистров бухгалтерского учета  [НазваниеОрганизацииСокращенное]	10 лет
10.5	          •	Содержание внутренней бухгалтерской отчетности  [НазваниеОрганизацииСокращенное]	10 лет
11.Персональные данные		
		
		
11.1	          Анкетные данные и личностные качества сотрудников, особенности их работы, учебы и поведения, сведения о репутации персонала предприятия, собственная оценка отдела персонала или службы безопасности.	Постоянно
		